[
    {
        "question": "1. Apa peran utama diafragma dalam proses pernapasan?",
        "options": [
            "a. Menghasilkan oksigen",
            "b. Memfilter udara yang masuk ke paru-paru",
            "c. Menjaga kelancaran sistem pernapasan",
            "d. Memengaruhi proses pencernaan"
        ],
        "answer": "c. Menjaga kelancaran sistem pernapasan"
    },
    {
        "question": "2. Di mana letak diafragma dalam tubuh manusia?",
        "options": [
            "a. Di rongga kepala",
            "b. Di rongga mulut",
            "c. Di antara rongga dada dan rongga perut",
            "d. Di rongga panggul"
        ],
        "answer": "c. Di antara rongga dada dan rongga perut"
    },
    {
        "question": "3. Apa yang terjadi pada diafragma ketika seseorang menarik napas?",
        "options": [
            "a. Diafragma melengkung ke atas",
            "b. Diafragma menekan ke bawah",
            "c. Diafragma tetap diam",
            "d. Diafragma bergerak ke samping"
        ],
        "answer": "b. Diafragma menekan ke bawah"
    },
    {
        "question": "4. Bagaimana diafragma memengaruhi proses pernapasan?",
        "options": [
            "a. Diafragma menghasilkan oksigen",
            "b. Diafragma membantu mengatur suhu tubuh",
            "c. Diafragma mengatur aliran darah",
            "d. Diafragma membantu mengubah volume rongga dada untuk memungkinkan masuknya udara"
        ],
        "answer": "d. Diafragma membantu mengubah volume rongga dada untuk memungkinkan masuknya udara"
    },
    {
        "question": "5. Apa yang terjadi pada diafragma saat kita membuang napas?",
        "options": [
            "a. Diafragma menekan ke bawah",
            "b. Diafragma melengkung ke atas",
            "c. Diafragma mengatur suhu tubuh",
            "d. Diafragma tetap diam"
        ],
        "answer": "b. Diafragma melengkung ke atas"
    },
    {
        "question": "7. Mengapa oksigen penting bagi tubuh manusia?",
        "options": [
            "a. Oksigen membantu mengatur suhu tubuh",
            "b. Oksigen adalah gas yang dikeluarkan saat bernapas",
            "c. Oksigen digunakan oleh tubuh untuk tetap hidup",
            "d. Oksigen adalah penyebab utama penyakit pernapasan"
        ],
        "answer": "c. Oksigen digunakan oleh tubuh untuk tetap hidup"
    },
    {
        "question": "8. Apa yang dimaksud dengan karbon dioksida dalam konteks pernapasan?",
        "options": [
            "a. Karbon dioksida adalah gas yang digunakan untuk menghasilkan suara",
            "b. Karbon dioksida adalah gas yang diperlukan untuk mengatur suhu tubuh",
            "c. Karbon dioksida adalah salah satu gas yang dikeluarkan dari dalam tubuh saat bernapas",
            "d. Karbon dioksida adalah gas yang digunakan untuk menyaring udara"
        ],
        "answer": "c. Karbon dioksida adalah salah satu gas yang dikeluarkan dari dalam tubuh saat bernapas"
    },
    {
        "question": "9. Apa yang akan terjadi jika pertukaran antara oksigen dan karbon dioksida di alveolus terganggu?",
        "options": [
            "a. Tubuh akan menghasilkan lebih banyak oksigen",
            "b. Tubuh akan menghasilkan lebih banyak karbon dioksida",
            "c. Tubuh akan mengalami gangguan pencernaan",
            "d. Tubuh akan mengalami masalah pernapasan"
        ],
        "answer": "d. Tubuh akan mengalami masalah pernapasan"
    },
    {
        "question": "10. Di mana tempat pertukaran antara oksigen dan karbon dioksida terjadi di dalam tubuh manusia?",
        "options": [
            "a. Di jantung",
            "b. Di hati",
            "c. Di otak",
            "d. Di alveolus dalam paru-paru"
        ],
        "answer": "d. Di alveolus dalam paru-paru"
    },
    {
        "question": "11. Apa nama bagian di dalam paru-paru yang berbentuk seperti gelembung dan bertanggung jawab untuk pertukaran gas?",
        "options": [
            "a. Bronkus",
            "b. Trakea",
            "c. Laring",
            "d. Alveolus"
        ],
        "answer": "d. Alveolus"
    },
    {
        "question": "12. Apa peran utama faring dalam sistem pernapasan?",
        "options": [
            "a. Menghasilkan oksigen",
            "b. Mengatur suhu tubuh",
            "c. Memproduksi karbon dioksida",
            "d. Menghubungkan hidung dengan paru-paru"
        ],
        "answer": "d. Menghubungkan hidung dengan paru-paru"
    },
    {
        "question": "13. Apa yang terjadi ketika udara dan makanan bertemu di faring?",
        "options": [
            "a. Udara dan makanan saling menolak satu sama lain",
            "b. Makanan dan minuman dihancurkan oleh faring",
            "c. Faring memastikan makanan dan minuman tidak campur dengan udara",
            "d. Makanan dan minuman masuk ke dalam paru-paru"
        ],
        "answer": "c. Faring memastikan makanan dan minuman tidak campur dengan udara"
    },
    {
        "question": "14. Apa yang terjadi ketika kita bersin atau batuk?",
        "options": [
            "a. Kita mengatur suhu tubuh",
            "b. Kita membersihkan hidung",
            "c. Kita mengeluarkan udara dari paru-paru",
            "d. Kita menghentikan aliran darah"
        ],
        "answer": "c. Kita mengeluarkan udara dari paru-paru"
    },
    {
        "question": "15. Apa nama organ yang terlibat dalam proses pernapasan setelah udara meninggalkan faring?",
        "options": [
            "a. Hidung",
            "b. Mata",
            "c. Paru-paru",
            "d. Laring"
        ],
        "answer": "d. Laring"
    },
    {
        "question": "16. Apa peran utama tenggorokan dalam sistem pernapasan manusia?",
        "options": [
            "a. Menghasilkan oksigen",
            "b. Menyaring kotoran dari udara",
            "c. Memastikan proses bernapas dan menelan berjalan dengan baik",
            "d. Mengatur suhu tubuh"
        ],
        "answer": "c. Memastikan proses bernapas dan menelan berjalan dengan baik"
    },
    {
        "question": "17. Ketika udara memasuki dua saluran bronkus dan menuju bronkiolus, apa yang terjadi selanjutnya dalam sistem pernapasan manusia?",
        "options": [
            "a. Udara masuk ke dalam perut",
            "b. Udara mengalir ke dalam paru-paru",
            "c. Udara dikeluarkan melalui hidung",
            "d. Udara bertemu dengan makanan di tenggorokan"
        ],
        "answer": "b. Udara mengalir ke dalam paru-paru"
    },
    {
        "question": "18. Apa peran bronkus dalam sistem pernapasan manusia?",
        "options": [
            "a. Bronkus adalah organ tempat produksi oksigen",
            "b. Bronkus mengatur suhu tubuh",
            "c. Bronkus adalah tempat penyimpanan makanan",
            "d. Bronkus merupakan saluran udara yang membawa udara ke dalam paru-paru"
        ],
        "answer": "d. Bronkus merupakan saluran udara yang membawa udara ke dalam paru-paru"
    },
    {
        "question": "19. Apa fungsi dari sensor batuk yang terdapat pada persimpangan bronkus?",
        "options": [
            "a. Menghasilkan suara saat batuk",
            "b. Mengatur suhu udara yang masuk ke paru-paru",
            "c. Mendorong benda-benda asing ke atas dengan cara batuk",
            "d. Menghentikan aliran udara ke paru-paru"
        ],
        "answer": "c. Mendorong benda-benda asing ke atas dengan cara batuk"
    },
    {
        "question": "20. Mengapa kita sering batuk secara spontan jika tersedak?",
        "options": [
            "a. Untuk memproduksi suara",
            "b. Untuk mengatur suhu tubuh",
            "c. Untuk menghindari masuknya benda-benda asing ke dalam paru-paru",
            "d. Untuk mengeluarkan karbon dioksida"
        ],
        "answer": "c. Untuk menghindari masuknya benda-benda asing ke dalam paru-paru"
    },
    {
        "question": "21. Apa peran utama paru-paru dalam sistem pernapasan manusia?",
        "options": [
            "a. Membuang sisa makanan",
            "b. Mengatur suhu tubuh",
            "c. Pertukaran oksigen dan karbon dioksida",
            "d. Mempertahankan keseimbangan air dalam tubuh"
        ],
        "answer": "c. Pertukaran oksigen dan karbon dioksida"
    },
    {
        "question": "22. Di mana letak paru-paru dalam tubuh manusia?",
        "options": [
            "a. Di rongga perut",
            "b. Di rongga kepala",
            "c. Di rongga dada",
            "d. Di rongga panggul"
        ],
        "answer": "c. Di rongga dada"
    },
    {
        "question": "23. Berapa banyak paru-paru yang dimiliki manusia?",
        "options": [
            "a. Satu",
            "b. Tiga",
            "c. Empat",
            "d. Dua"
        ],
        "answer": "d. Dua"
    },
    {
        "question": "24. Apa yang terjadi dalam alveolus?",
        "options": [
            "a. Pertukaran udara antara oksigen dan karbon dioksida",
            "b. Produksi suara",
            "c. Penyaringan kotoran dari udara",
            "d. Pengaturan suhu tubuh"
        ],
        "answer": "a. Pertukaran udara antara oksigen dan karbon dioksida"
    },
    {
        "question": "25. Bagaimana oksigen dan karbon dioksida dipertukarkan di dalam paru-paru?",
        "options": [
            "a. Oksigen dikeluarkan melalui napas, dan karbon dioksida masuk ke dalam paru-paru",
            "b. Oksigen masuk ke dalam paru-paru, dan karbon dioksida dikeluarkan melalui napas",
            "c. Oksigen dan karbon dioksida disimpan di dalam paru-paru",
            "d. Oksigen dan karbon dioksida diubah menjadi air di dalam paru-paru"
        ],
        "answer": "b. Oksigen masuk ke dalam paru-paru, dan karbon dioksida dikeluarkan melalui napas"
    }
]